<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>一些奇奇怪怪的知识（不定期更新版 on Web of Justice</title>
    <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86.html</link>
    <description>Recent content in 一些奇奇怪怪的知识（不定期更新版 on Web of Justice</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 21:34:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>播客精炼3：大脑喜欢听你这样说</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.13%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%B2%BE%E7%82%BC3.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 21:34:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.13%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%B2%BE%E7%82%BC3.html</guid>
      <description>1.本期播客链接 👉大脑喜欢听你这样说
2.方法论 十二个认识原理
①文字是一种听觉信号。
声音的听觉语言信号都汇集在 BW 瓶颈，同一时间只能打开一个闸门，没有通过闸门的信息就永久流失。
哪怕我们嘴里不发出声音，实际上在你阅读每一行字的时候，你的脑海深中都是有声音的。你的脑海中伴随产生的声音往往是你自己的声音。而如果你跟内容跟某个声音产生了非常强烈的连接，那么你脑海中出现的就是你那个绑定的独特的声音。
PPT 上的文字它也是一种声音，会和你讲解的声音争夺注意力。如果观众专心看 PPT 上写了啥，他就听不到你在说啥，如果他专心听你讲了啥，他就看不到 PPT 上的内容。所以PPT上不建议放太多文字。不过 PPT 上也不是一个字都不能写，我们把文字在脑中转变成声音的这个过程通常只会在词组成句子的时候。如果只是零星的几个词，其实我们是可以跳过发音的这个步骤，直接去理解它的意思的。所以PPT上一般建议只放关键词。
②感觉整合是一种整体大于部分之和的效果。（图文并貌，做PPT）
虽然视觉和听觉是两条独立的信息通道，它不会像上一个原理中被一个 BW 瓶颈给卡住，但是这两股信息汇集之后却需要融合成一个信号，这个过程叫做感觉整合（sensoring integration）。听觉跟视觉在融合的过程中是一种相互验证，然后相互合作，共同汇报出了一个它们认为最和谐的信息。
有研究表明，当图像和文字结合的时候，人的记忆力会有 20% 的提升。如果你要展示多张图片的话，你最好是一张一张的按顺序来展示，而不是一次性全展示在同一页 PPT 上。
③记忆与位置信息的紧密联系，记忆是分散在大脑各处储存的，我们需要一个方位信息，作为线索把所有的记忆给调出来。
位置信息是一种自动嵌入的信息。位置信息是重构记忆的线索。一般来说，想到一件事情的时候，通常想到这件事情的一些细节，然后只要想到了这个细节，我就可以根据这个细节把剩下的全貌一串都全扯出来。
表达的时候说“第一点”、“第二点”等也是加入方位信息。如果你总是把不同点的东西混在一起说，那它就等于脑子里面一锅粥的一个地图。
④记忆中会嵌入情景和状态。多样化练习可以帮助脱离情景依赖和状态依赖。
在学习的时候，你看到的光线、听到的声音、闻到的气味、感受到的触感等，这些环境信息都会被编码到你的学习信息里面，成为以后调取这个学习信息的线索。
除了外部环境之外，我们还会把内部环境也一起编码进记忆，比如在经历事件的时候的情绪感受状态。
多样性练习是和情景依赖、状态依赖脱钩的好方法。比如你想要练写作能力，你就要针对不同话题写出有说服力的文章；
在外界新信息的刺激下，加上适度的噪音，反而会让这个刺激更加突出。比如房间里面异常安静，你反而觉得有点噪音会更加容易专注。
⑤多任务处理（切换）的代价。
切换任务会产生三大成本。 第一，时间成本，切换任务的时候注意力是暂停的。 第二，准确性成本，任务切换不是一个无缝衔接的过程。两个不同任务对应的处理模式会在短期之内产生混合，会有一个心理不应期（也对应“注意力残留”，虽然已经开始了下个任务，但注意力还有一部分残留在上个任务上）。🌰如果你每隔几分钟就看一次手机的话，你虽然从手机上回来但注意力还在手机上，可能有高达5分钟的残留。你这五分钟之内工作效率是非常低下的。如果5分钟还没到你又去看手机了，那就会一直造成你工作效率低。 第三，记忆力的成本。在切换的这个过程中，海马体的活跃度下降，关于这些任务的记忆都是会丢失的。🌰翻过一页书的时候，你通常不记得上一页最后一句话是什么。🌰门口效应：走进房间的时候，突然之间就忘记了走进房间之前想要干啥。破解门口效应：从房门中退回去，退回到进房门之前的那个场所，然后借助那个情景想起来要进房间干嘛。 ⑥组块和交错练习。
开始学一个新技能，一旦开始组块化，它会进步得飞快。但接下来你的进步可能就没有新手期那么高了，随着组块化的进行你还是会有成长。组块会逐渐变大，有更多的动作能自动化完成。到最后，那些剩下的小环节。由于这些环节被你重复的不够多，迟迟没有组块成功。除非你有意地在薄弱环节进行练习。刻意练习就是受打击，就是在永远在自己不会的地方、在自己薄弱的地方练习。
⑦错误。错误能帮助我们修正地图，我们要直面错误。
在对待错误的态度这件事情上，成长型思维是非常重要的：错误率高就代表着你有很多的机会去修正你的地图，明天的我会比今天的我更进一步。
⑧调取是加深记忆的关键。
当我们试图加深记忆的时候，有三种调取方式供我们选择。 第一种是回顾，回顾就是重新看一遍同样的信息，也就是重复编码跟储存。回顾的效果其实不太好。 第二种是识别，就像是在和现有信息作匹配，比如辨别几个选项中哪个是德国首都，这种调取非常的简单。 第三种是回忆。独立的碎片信息往往是完全记不住的，要记住的信息都是被纳入了原有网络的信息。自主回忆就是从某个线索开始在这张关联网上去找。为什么读书越来越轻松了？因为你的网络越来越大了，新的信息能够非常容易在里边找到关联，你的线索非常非常的多。 笔记是用来不断的重做的。当你每重做一次，你都练习了调取。每重做一次的时候，其实都是打破这些信息再重新组合，把它变成一个更加有效的网络。 ⑨三种启动。
概念、预期和策略 大脑为了方便你理解一个概念，会根据上下文为你激活一种分类，让你更容易找到符合这个情境的答案。也就是说，概念启动为你定好了一个理解接下来内容的框架，你接下来所有的内容都在这个框架内理解就行了。🌰为什么有些老师会在上课之前先花几分钟回顾一下上节课的内容，因为一旦这样做了，以后上本节课的内容就会在上节课的内容的概念启动下。 预期启动。🌰你要是预期这个葡萄酒很好喝，因为它非常的贵，那它就是喝起来很好喝。对自己不同的预期就会导致你对困难的态度不同，就会导致你投入的努力程度不同，最后就会导致结果不同。 策略启动。大脑预先加载了某一个策略。🌰脑筋急转弯的题目往往是在它的题面上放上了很多的关键词，这些关键词触发了某一种策略，大脑预先加载了这个策略，所以他下意识地就采用了这个策略来处理这个问题，而没有跳出刚才的策略来处理问题。 ⑩故事是记忆地图里最大的地标。
满足这三个要素，才叫故事 第一个是物理刺激（故事是由一系列的行动组成的，它是一些有联系的事件、时刻和事实，形成明确的因果顺序。好的因果链，它就是能够塑造好的作品。）。 第二个是心理刺激（在情节之上丰富镜异性格、动机、情感，这就是我们的心理刺激）。 第三个是听众（故事需要共鸣、共享、共同知道）。 🤔故事的4C：因果、冲突、复杂、人物。 ⑩①适度的压力可以让大脑健康。
⑩②分散练习对抗遗忘。
为啥分散练习更好？著名的遗忘曲线告诉我们，在接收到新的信息的 24 个小时之内，我们会忘掉 70% 的内容。但及时进行复习可以去弥补。 多样性。一次性的学习的环境是很单一的，但多次学习中每次的环境、状态多少都有些差异，学习信息更容易从情境依赖和状态依赖中脱钩。 调取。 一次学习你是调取一次，就算你学了 3 个小时，其实你也是调取一次。但是三次学习就是调取三次，虽然在这三次学习中，你每一次都很难受（因为要回顾之前的内容）。 巩固。巩固是通过睡眠来这样进行的，大脑会优先选择当天白天被调取过的信息来进行巩固。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何完成一次当众发言</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.12%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%8C%E6%88%90%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%BD%93%E4%BC%97%E5%8F%91%E8%A8%80.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 20:44:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.12%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%8C%E6%88%90%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%BD%93%E4%BC%97%E5%8F%91%E8%A8%80.html</guid>
      <description>想要写这个主题，源于今年观看两会的“部长通道”，通过各个部长的表现，结合查阅的一些资料，大致可以总结出通用的方法论。
1.原视频 👉水利部部长李国英出席“部长通道”答记者问
2.输出文稿方法论 记者问到水网规划时部长的发言可分为
重要性-现状-时代要求-已有文件-已做的事-立决心
记者问道粮食生产供给形势时部长的发言可分为
重要性-现状-要做的事
2.输出过程方法论 ①慢慢说、松弛感 ②与听众目光接触：N字扫视或Z型扫视 ③肢体语言、表情管理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>播客精炼2：如何获得底层自信</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.11%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%B2%BE%E7%82%BC2%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%BA%95%E5%B1%82%E8%87%AA%E4%BF%A1.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 20:41:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.11%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%B2%BE%E7%82%BC2%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%BA%95%E5%B1%82%E8%87%AA%E4%BF%A1.html</guid>
      <description>1.本期播客链接 👉如何获得底层自信
2.方法论 ①通过读书、旅行、影视作品提高认知，提高包容度，拥抱多样化。
②通过取得成功提升自我效能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>播客精炼1：如何从无法抹去的疲惫感中彻底恢复</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.10.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:45:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.10.html</guid>
      <description>1.本期播客链接 👉如何从无法抹去的疲惫感中彻底恢复
2.中心主题 精力余额＝体能账户+情感账户+思维账户+意志账户
3.几个误区 ①精力说的就是体力和脑力 精力＝体能+情感+思维+意志
②所谓的自律、刻苦、直线型高投入是产出最高的 小剂量多频次处理任务，时间线拉长，切忌自我感动
③疲惫是因为使用过度 使用不足也会导致疲惫
4.意义实践 体能账户：定期有氧、无氧锻炼，提高身体素质
情感账户：结交可以提供能量的人际关系
思维账户：保持大脑活跃思考
意志账户：树立清晰明确自洽的价值观并付诸实践
简单归纳不能代替原始内容，only for日后回想反思</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不止金钱 归纳</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.9%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E9%87%91%E9%92%B1%E5%BD%92%E7%BA%B3.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 18:51:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.9%E4%B8%8D%E6%AD%A2%E9%87%91%E9%92%B1%E5%BD%92%E7%BA%B3.html</guid>
      <description>第一次购买知识付费的东西，但并不是很值，许多方法在之前就已经了解，节目的干货也很有限，挑一些精华在此分享。
真想吐槽 又懒得再开一个贴 A股关门算了真是服了！！！
1.购买链接 👉不止金钱
2.几句闲话 总体来说 不值得购买！
大多数内容是已知知识，未知知识部分的拓展和解释不到位，严重欠缺。
2.几句论述 ⼀个投资决策等于专业的认知和良好的情绪，并且排除⻛险。
对我们听到的、媒体上看到的信息，督促⾃⼰区分事实和观点。只有事实、证据和数据才能组成「有效认知」，观点并没有那么重要。
宏观是我们必须接受的，微观才是我们可以有所作为的。
⽆论如何，⼀定要在⾃⼰的⼼理账本中设置⼀条⽌损线。
「损失厌恶」，就是指损失带来的痛苦，会⼤于收益带来的快乐。
既然做不到最优解，就寻找次优解。
对冲的底层逻辑就是要考虑⼩概率事件。
有⼀句⽼话，「⽉盈则亏，⽔满则溢。」我也会把这种⼼态⽤到⼯作和⽣活中，⽐如这半年⼯作很顺，⼀路突⻜猛进，投什么都赚钱，做项⽬也是做什么成什么。信⼼肯定⽐以前更强，再多⼀点就要飘起来了。我就会提醒⾃⼰：该⽌盈了，得封闭⾼昂的情绪，整理整理⾃⼰，没事别⽼在别⼈⾯前晃来晃去，说话声⾳⼩⼀点，讨论问题谦虚点。因为我们经历过顺境，⼀定会遇到困境，做好⼼态上的准备，能够帮我更好度过可能的下⾏周期。
但是当外界环境发⽣变化时，各种外部信息、证据都变了，我们原本的「舒适能⼒圈」可能会阶段性失效，如果我们不及时更新，就会变成那个固执⼰⻅的⼈。
3.几个工具 投资坐标图 好的其实就这一个工具</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体制内路径的一些探索和其他</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.8.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:52:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.8.html</guid>
      <description>1.体制内路径 国考、省考、选调生、事业单位
2.我的想法 国考笔试在11-12月 和考研冲突 而且我猜我也考不上 放弃
省考笔试在3-4月 研究生专业一般要求学硕 考验后可尝试准备
选调生分为集中选调和定向选调，武汉的定向选调只能985报 其他的市211可报集中和定向
区别就是 定向选调下基层2年后调回原单位 条件相对较好
集中选调下基层2年后大概率留在基层 挺难爬上去
事业单位考试不考申论+行测 不考虑
本科生定25级 研究生定24级
分级图见下
3.一些新闻 中国2023年全年GDP增速为5.2%。
第四季度GDP增速5.2%，预期5.3%，前值4.9%；
12月规模以上工业增加值同比增6.8%，预期6.6%；
12月社会消费品零售总额同比增7.4%，预期10.1%；
12月城镇调查失业率5.1%，前值5.0%；
1-12月城镇固定资产投资同比增3.0%，预期2.9%。
2024年台湾地区领导人和民意代表选举13日举行。
计票结果显示，民进党候选人赖清德、萧美琴当选台湾地区正副领导人。台湾地区立法机构113个席次中，中国国民党获得52席，民进党51席，台湾民众党8席，无党籍及未经政党推荐者2席。
朝鲜最高人民会议15日发布决定，废除祖国和平统一委员会、金刚山国际旅游局等朝韩事务机构。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第六期杂七杂八的知识</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.7.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 20:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.7.html</guid>
      <description>1.美国大选 US Presidential Election poll
Trump: 42%
Biden: 41%
(Morning Consult)
2.37%法则 37%原则：也是最优停止理论，当你面临一个有限的选择集合，比如网购、找工作、找房子、找伴侣等，你应该在前 37%的时间里只观察而不选择，可以在这段时间里摸索出适合你的标准，一旦有了这个标准之后，在后半段的63%里，当你遇到的第一个满足了这个标准的选择，你就应该毫不犹豫的去选择它，这样做可以最大化你选择最佳选项的概率。
例如你有1个月的时间找公寓 那么在前11天尽可能多的看房子，在之后的时问只要有一间房比你前面看到的好，请毫不犹豫的下定金。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第五期杂七杂八的知识</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.6.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 20:54:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.6.html</guid>
      <description>更新啦！度过了一段相对艰难的时光，相信一切都会变得更好！
1.中泰即将永久互免签证 今天（2024.1.2），泰国总理赛塔·他威信表示，中泰两国将从3月起永久互免对方公民签证。
2.A股开门绿 A股新年开门绿，上证综指收跌0.43%，深证成指跌1.29%。
3.PMI升至近4个月以来新高 财新中国12月财新制造业PMI录得50.8，高于50.4的预期，升至近4个月以来新高。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高能量宏观漫谈年终特辑相关整理</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.5.html</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 20:14:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.5.html</guid>
      <description>1.播客链接 👉如何看待今天的中国与世界
2.几个历史规律及对应的历史事件 （1）一代强国出现→推动生产力发展→阻碍他国发展→阻碍失败→新一代强国出现
史实：18世纪末期到第一次世界大战前，英国棉花产业发达。对美国做出：不允许美商船停靠、从事棉纺织业的工人不允许去美国 等限制措施。
（2）多神教不利于统治，一神教利于管理意识形态
史实：罗马从城邦过渡到帝国的同时，多神教收归于一神教。
（3）强国出现都是因为意识形态、社会管理方式适合激发个人创造力
史实：第二次工业革命的发生在美国的原因是美国的意识形态（清教徒居多）、政治体制（无历史包袱的民选政府、无国王）、社会组织形态（高度自治）适合激发个人创造力。
3.几个结论 （1）每一次生产力发展，崛起的都不是同一个国家，而是政治体制、意识形态适合生产力发展的国家。
（2）相较于工业革命，现代科学技术的发展需要较长时间较多投入，即“集中力量办大事基础上的个人创造力”。
（3）当前中国外贸数据下滑的原因有
一、国际化话语权少，世界级媒体十个中有七个是美国的。
二、疫情原因，国际航班减少，大家更愿意相信听到的话。
三、俄乌冲突、巴以冲突等国际突发事件加剧人们对于世界感受的不确定性，更愿意听信结论性话语。
（4）我国中西部承接的沿海产业链转移＞沿海产业链向东南亚转移。
（5）中西部外贸增量＞东南亚以外贸为导向的地区的外贸增量。
（6）新疆自贸区会很大程度促进新疆经济发展，我国正在打造近邻经济，而新疆是中亚、中东、中欧班列的途径地，也是我国能源重要输入地。
4.几个“新”词 （1）十字军东征
（2）黑暗中世纪
（3）门罗主义
（4）鲍莫尔效应
待补充。。
本文仅为播客内容整理，不代表任何观点和立场。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第四期杂七杂八的知识</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.4.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:29:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.4.html</guid>
      <description>1.北京官宣降低首付款比例 贷款购买首套住房的居民家庭，最低首付款比例不低于30%（此前为35%）。二套住房个人住房贷款最低首付款比例下调为城六区50%、非城六区40%。
同时将个人住房贷款年限从最长25年恢复至30年。
2.全国法院裁判文书库即将上线运行 根据《最高人民法院办公厅关于建设全国法院裁判文书库的通知》全国法院裁判文书库拟于2024年1月上线运行，收纳2021年1月1日以来的生效裁判文书，支持全国法院干警在四级法院专网查询检索裁判文书。
和同样由最高法院主办的中国裁判文书网不同，全国法院裁判文书库仅供法院人士在内部专网检索裁判文书，律师、法学研究者以及更广泛的社会公众无法查阅。
相关新闻链接：http://cpc.people.com.cn/n1/2022/0422/c64387-32406053.html 3.美国众议院决定对总统拜登展开正式弹劾调查 当地时间12月13日，美国众议院共和党人投票通过一项表决，决定对总统拜登展开正式弹劾调查。拜登回应称，共和党人在“毫无根据的政治噱头”上浪费时间。
此前，众议院规则委员会通过了授权调查的决议。此次弹劾调查将针对包括拜登是否利用政策从其儿子亨特·拜登和其他家庭成员的国外商业交易中不当获益等内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三期杂七杂八的知识</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.3.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 21:20:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.3.html</guid>
      <description>1.中央经济工作会议重点 ·必须把推进中国式现代化作为最大的政治；
·明年要坚持稳中求进、以进促稳、先立后破；
·严格转移支付资金监管，严肃财经纪律；
·严控一般性支出。党政机关要习惯过紧日子；
·把非经济性政策纳入宏观政策取向一致性评估
·加强经济宣传和舆论引导，唱响中国经济光明论；
·开辟量子、生命科学等新赛道；
·放宽电信、医疗等服务业市场准入；
·切实打通外籍人员来华经商、学习、旅游的堵点；
·持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，打造“投资中国”品牌；
·加快全国统一大市场建设，着力破除各种形式的地方保护和市场分割；
·更加突出就业优先导向，确保重点群体就业稳定。
2.香港区议会选举投票结束 香港区议会选举投票结束，官方公布投票率为27.54%，是1997年主权移交以来最低。
新选制下的选举中，只有20%议席透过地方直选产生。香港选举事务处12月11日清晨公布，在433万登记选民中，有119.3万多名选民参加投票。
由于新制度下参选人必须先得到特首委任的地区组织委员提名，并通过有国安部门参与的资格审查，传统民主派在投票前已被全数排除在外。
香港中联办称投票“彻底把反中乱港分子排除在特区管治体系之外，有力贯彻了‘爱国者治港’原则，开启了香港特区地区治理新篇章”。
本次投票因电子选民登记册发生系统故障，须改以人手核发选票，并因此延迟至11日0时（10日16:00 GMT）结束，但香港特首李家超称“整个选举都很成功”。
新一届区议会470名议员将于2024年元旦日就职。 3.比特币短线跳水 比特币短线跳水超2500美元，一度跌破41000美元。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二期杂七杂八的知识</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.2.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:07:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.2.html</guid>
      <description>1.中国新加坡30天互免签证 新加坡副总理黄循财今日与中国国务院副总理丁薛祥共同主持年度JCBC会议。黄循财透露，在新中航班不断增加的基础上，双方将通过30天互免签证安排，加强两国人员往来。
2.意大利退出一带一路 乔治亚·梅洛尼领导的意大利政府三天前向中国政府当局发出照会，正式退出“一带一路”。 3.春晚吉祥物被网友指出为AI创作，春晚回复 12月6日，央视春晚公布春晚吉祥物“龙辰辰”。表示这个吉祥物的设计灵感汇聚了国内五个博物馆中的“龙”元素。
然而却被网友们识破实际上是AI绘图，因为AI不会画“指头”，而“龙辰辰”的每只脚的脚趾数量都不一样，且透视不对，不可能是人类画师犯出的低级错误。 春晚晚些时候回复如下 4.今天是“新十条”颁布一周年 疫情防控“新十条”颁布一周年。行政区域全员核酸检测不再进行，核酸阴性证明和健康码退出历史舞台，“强制隔离”结束，“动态清零”退场，被视为中国疫情防控的关键转折点。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一期杂七杂八的知识</title>
      <link>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.1%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AF%86.html</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 21:27:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://justicepan.github.io/posts/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9F%A5%E8%AF%86/no.1%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB%E7%9A%84%E7%9F%A5%E8%AF%86.html</guid>
      <description>1.ohhh GTA6预告片 今天发布了GTA6第一版预告片 放个B站链接👉GTAⅥ
2.穆迪下调对中国前景展望的评级 穆迪公布了对中国的最新评级情况，确认维持A1评级，将前景展望从稳定下调至负面。负面的展望反映出公共部门将向财政紧张的地区政府和国企提供财政支持，这对中国的财政、经济和制度实力构成了广泛的下行风险。趋势凸显了与政策有效性相关的风险不断加大，包括设计和实施支持经济再平衡、同时防止道德风险和遏制对主权资产负债表影响的政策正面临挑战。
上一次下调中国主权信用评级在2017年，从Aa3下调到现在的A1。
中国财政部回应穆迪下调中国评级展望：对此感到失望。穆迪对中国经济增长前景、财政可持续性等方面的担忧，是没有必要的。 中国有强大的国内市场，14亿人口，4亿多的中等收入群体，需求潜力很大；就业物价总体平稳，疫情疤痕效应逐渐消退，经济循环将进一步畅通。 3.蔚来已获独立造车资质 12月4日，工信部车辆生产企业信用信息管理系统显示，蔚来汽车科技（安徽）有限公司正式成立。这意味着蔚来已经拿到了独立造车的资质，不用再依靠江淮。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
